\beginsong{Joe Mitraglia}[by={M. Bettelli}]

\beginverse*
\nolyrics \[A | G | D | D] \rep{2}
\endverse

\beginverse
\[A] Qui in città non ne \[G]senti più par\[D]lare,
\[A] troppi \[G]anni son pas\[D]sati
\[A] e troppo tristi \[A7]son da ricor\[D]dare \[E]
\[A] giorni neri \[G] giorni dan\[D]nati. \[E]
\chordsoff
Ma~a~qualche~vecchio~quando~sente~il~nome
di Joe Mitraglia il partigiano
si tingon strani gli occhi proprio come
gli avessi tolto il vino dalla mano.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Joe Mitraglia era uno dei tanti
che aveva detto no ai repubblichini
era scappato anche lui sui monti
lasciando a casa moglie e bambini.
Combatteva tra i boschi in Appennino
e i sentieri li aveva ricoperti
da Benedetto a Montefiorino
di tedeschi e di fascisti morti.
\endverse
\beginverse*\chordson
\nolyrics \[A | G | D | D] \rep{2}
\endverse

\beginverse
Dopo l'inverno vien la primavera
ma del '45 la più bella
e la liberazione non sembra vera
ma da mesi non si usa la padella.
Manca anche il grano nei granai
tutto in vent'anni han fatto fuori
anche le lacrime per i morti tuoi
quei maledetti dai manganelli neri!
\endverse

\beginverse
Ma eran tanti ad uccidere Gobetti
e tanti ancora a picchiar di notte
ed io li voglio tutti maledetti
se non da Dio almen dalle mie botte.
Così diceva venuto giù dai monti
rossi di sangue e rossi di pensiero
tenne con sé i suoi fucili pronti
per continuar la nostra Primavera.
\endverse
\beginverse*\chordson
\nolyrics \[A | G | D | D] \rep{2}
\endverse

\beginverse
Così di note ed anche in pieno giorno
Joe Mitraglia sparava senza posa
fascisti non voleva più dattorno
da Sant'Eufemia e fino alla Pomposa.
C'era sui muri il sangue di vendetta
ma una notte qualcuno il nome grida
un'imboscata e giù di baionetta
qualcuno ride qualcuno come Giuda.
\endverse
\beginverse*\chordson
\nolyrics \[A | G | D | D] \rep{2}
\endverse

\textnote{Ripetere prima strofa}
\beginverse*\chordson
\nolyrics \[A | G | D | D] \emph{ad lib.}
\endverse

\endsong
